中國不足3成網民月收入在5000元以上，還有個更驚人的數據

2月3日，中國互聯網絡信息中心(CNNIC)發佈了第47期《中國互聯網絡發展狀況統計報告》。根據報告，截至2020年12月，中國網民數量達到9.89億，相比於2020年3月增加8540萬，互聯網普及率達到70.4％。

其中，網民收入引發諸多關注。

根據這份報告，在中國網民中，只有不到三成的月收入超過5000元，其中5001-8000元的佔比為14.5％、8000元以上的佔比為14.8％。

收入佔比最高的是3001-5000元組，達到了19.6％。
另外，13.0％的網民月收入僅為2001-3000元，500元以下的都有9.6％，還有10.8％的網民沒有收入。

當然，低收入和無收入網民中，學生群體佔據了相當一部分，因為在整體網民中，學生的比例高達21.0％，遠超其他群體。

更令人驚人的是，學歷只有初中或更低的網民佔6成

中共有錢就身痕, 攞晒D錢係出面貼黑鬼同歐美撩事鬥非, 原全冇拎個錢發展自己地方, 而家攪到對外就惹埋成班襯家, 對內又窮到死!! 內外交困真係自己攞黎!!

即係有成3億人人工5000蚊以上？

又話支那個個做騰訊阿里京東嘅

月入百萬年薪呢？

可能上網都係係網吧上

放心，佢地賣腎課金條數未計，如果唔係D手遊股點會升得咁勁?

8000蚊以上得14.8%

支那仔10個人得1.4個唔係乞衣

成班後生仔甘心打工養老人家 成個人口老化問題就因為奴性解決左 鄰國勁勁勁

係廣東先好d, 收入正常d
離開廣東省，度度都ojd窮鬼圍住

不傳謠不信謠不造謠

咁唔會
依家全部手機啦

做呢d大公司entry post得一萬左右咋
仲要做996,朝九晚九六日
計時薪真係同香港最低工資差唔多

係咪我同李嘉誠平均身家d fd

馬雲同農民工

仲有其他人係冇錢上網

唔可以咁比較，窮既地方，物價指數會低好多，係生存上，都唔會話差太遠。

講生存，無話係生活

準備有5毛入黎話邊個邊個親戚月入10k以上

你岩
我更正
離開左廣東北上廣就好似去左第3世界咁
d野又爛又污糟

都係果句
唔信1.5億人搵8000人仔以上

個主席都係小學雞
你想d 國民有幾高學歷
用時間讀書不如用時間諗計偷呃拐騙

這增長率厲害了 全民小康做到了

內地網評很快會話高收入群很忙是不會有太多時間上網。

厲害了支那國

馬雲未比人拉咩